01. Which of the following statements assigns the value 25 to the variable x in Python:
   a) x ← 25
   b)x = 25
   c)x := 25
   d)int x = 25
   e)x << 25
ANS: b

02. In Python, a variable may be assigned a value of one type, and then later assigned a value of a different type:
   a)False
   b)True
ANS: b

03. Which one of the following is the correct way of declaring and initializing a variable, x with the value 7?
   a)int x x=7
   b)int x=7
   c)x=7
   d)declare x=7
ANS: c

04. What will be the output of statement 2**2**2**2?
   a)16
   b)256
   c)32768
   d)65536
ANS: d

05. Which of the following statement is False?
   a)Variable names can be arbitrarily long.
   b)They can contain both letters and numbers.
   c)Variable name can begin with underscore.
   d)Variable name can begin with number.
ANS: d

06. What is the output of the following code: print 9//2
   a)4
   b)4.5
   c)4.0
   d)Error
ANS: a

07. Which of the following is not a valid variable name in Python?
   a)_var
   b)var_name
   c)var11
   d)5var
ANS: d

08. What is the maximum length of an identifier in python?
   a)32
   b)31
   c)63
   d)None of the above
ANS: d

09. Which of the following declarations is incorrect?
   a)None Of the below
   b)_x = 2
   c)__x = 3
   d)__xyz__ = 5
ANS: a

10. What is the result of round(0.5) – round(-0.5)?
   a)1.0
   b)2.0
   c)0
   d)None Of the above
ANS: b

11. In Python, a variable must be declared before it is assigned a value:
   a)True
   b)False
ANS: b

12. Why does the name of local variables start with an underscore discouraged?
   a)To identify the variable
   b)It confuses the interpreter
   c)It indicates a private variable of a class
   d)None of these
ANS: c

13. Which of the following will run without errors?
   a)round(75.8)
   b)round()
   c)round(5352.898,9,5)
   d)round(6463.123,2,6)
ANS: a

14. Which of the following is a valid variable?
   a)var@
   b)32var
   c)in
   d)abc_x
ANS: d

15. Is Python case sensitive when dealing with identifiers?
   a)Yes
   b)No
   c)Machine dependent
ANS: a




